---
title: فروشگاه داده های عمومی
status: ready
year: 1400
link: shop.pdcommunity.ir
---

فروشگاه داده های عمومی یک فروشگاه است که در آن می توانید چیز های مرتبط به داده
های عمومی را تهیه کنید.

## نحوه اداره
در فروشگاه داده های عمومی، تعدادی توزیع کننده وجود دارند که به طور مستقل از هم می توانند
نیاز شما را تهیه کنند. فهرست کالا ها به همراه قیمت آن، در یک محزن مرکزی نگهداری می شود
که به صورت مشارکت جمعی توسعه می یابد. هنگام خرید، شما باید یک توزیع کننده نزدیک به خود
را از روی نقشه پیدا کنید و با آن ارتباط بگیرید و با هم، معامله خود را انجام دهید.

توزیع کننده ها هیچ قراردادی با جمعیت داده های عمومی ندارند. هر کسی می تواند توزیع کننده
شود. به توزیع کننده صرف این که نامش در سایت ذکر شده است نمی توان اعتماد کرد و حتما
باید در هنگام خرید و فروش دقت کرد و محصول خریداری شده را تست کرد. اگر یکی از توزیع
کنندگان کلاه بردار بود، می توانید با ارائه شواهد آن را از فهرست توزیع کنندگان حذف کنید. 

نقش جمعیت داده های عمومی، صرفا نگهداری از سایت، فهرست توزیع کنندگان و کالا ها، و تعیین و
یکسان سازی قیمت آن هاست و در فرآیند خرید و فروش، هیچ نقش و مسئولیتی ندارد.

## فواید

### بوت استرپ کردن
آیا می دانید که برای تولید ماست باید چه کار کرد؟ باید مقداری ماست را به شیر اضافه
کرد! این الگو (که تولید یک چیز به خودش نیاز داشته باشد) که به آن بوت استرپ کردن می گویند
در بسیاری از فرآیند ها تکرار می شود. مثلا برای تولید پرینتر سه بعدی به قطعات پرینت شده
نیاز دارید، برای یک گیاه به بذر خود گیاه نیاز دارید، برای کامپایل کردن یک سیستم عامل به
یک کامپیوتر سیستم عامل دار نیاز دارید و ...

هر چقدر هم که داده های عمومی پیشرفت کنند، این گونه مسائل مرغ و تخم مرغی درون یک سیستم
بسته حل نمی شوند و نیاز به ورودی خارجی دارند. فروشگاه داده های عمومی می تواند نیاز
شما را از طریق شبکه غیر متمرکز توزیع کنندگان برطرف کند و بعد از تامین شدن نیازتان، خودتان
می توانید یک تامین کننده شوید.

### کیت کردن
خرید قطعات مورد نیاز از بازار، کار وقت گیری است و ممکن است و در صورتی که زمان کافی صرف
این کار نشود، می تواند هزینه اضافی به شما تحمیل کند و در نهایت نیز کیفیت مطلوب را نداشته
باشد. با خرید یک جای کیت از تامین کنندگانی که آشنا به بازار هستند، دیگر نیازی نیست که
خودتان این زمان را بگذارید.

### خرید از مردم
فروشگاه داده های عمومی، با فروشگاه های
اینترنتی بزرگ و متمرکزی که توسط شرکت های بزرگ اداره می شوند
فرق می کند. در این جا شما مستقیما از شخصی مثل خودتان خرید می کنید که قسمت های مبتنی بر
داده عمومی را خودش می سازد و شما بدون واسطه از تولید کننده خریده اید و قسمت های
انحصاری را با کمترین قیمت می خرد. با خرید از فروشگاه داده های عمومی، به جای حمایت از
شرکت های غول پیکر، از افرادی مثل خودتان حمایت کرده اید که به داده های عمومی اهمیت می دهند.


